[幫襯美國] 中印擬組採購聯盟 擴大進口美國原油

中印擬組採購聯盟 擴大進口美國原油

彭博資訊報導，亞洲兩大石油買家─中國與印度正在討論擴大進口美國原油，並可能組成採購聯盟，以對抗石油輸出國組織（OPEC）對國際油市的操控，使油價不致失控。

印度官員表示，此原油採購聯盟可能先由印度與中國組成，南韓、日本及其他主要買主將後續加入。儘管OPEC仍主導亞洲原油供應，但亞洲所有主要原油進口國幾乎都積極轉向美國原油。

印度石油部長普拉漢5月時指出，他已向沙烏地阿拉伯能源部長法利赫關切油價上漲；中國各大煉油業者近月來也減少採購沙國原油，表示油價太貴。

中國石油天然氣集團11日指出，該公司董事長王宜林與印度石油公司董事長在北京會面，討論加強石油與天然氣業務合作。

印度官員表示，中、印兩大買主若能合作，對OPEC將是一大挑戰，使OPEC進一步面臨墨西哥灣及德州頁岩石油的競爭。

挑戰OPEC？ 中印擬與日韓組「美國石油購買聯盟」

〔財經頻道／綜合報導〕傳中國和印度正討論組建聯盟，購買更多美國石油，以減少對石油輸出國組織（OPEC）產油國的依賴。

《彭博》今（14）報導，印度政府官員13日透露，印度和中國希望少對OPEC國家石油的依賴，正考慮共同提高美國石油的進口量，藉此向OPEC國施加壓力，抑制油價上漲。印度官員表示，除了中國，也考慮拉攏日本、南韓加入美國石油購買聯盟。中國、南韓尚未回應此消息，日本經濟產業省石油和天然氣部主任Masato Sasaki，對此表示並不知情。

Interfax Global Energy分析師庫馬（Abhishek Kumar）指出，若石油供應來源多樣化，中國和印度將受益於石油生產商間的競爭，對這兩個能源消耗大國而言，能以最便宜的價格購買石油非常重要。

《彭博》指出，OPEC國面臨的挑戰不少，雖然OPEC仍然是亞洲的主要石油供應國，但在美國石油出口的40年禁令於2015年解除後，幾乎所有亞洲大型進口商都漸趨轉向進口美國石油；OPEC內部，沙烏地阿拉伯認為去年實施的減產措施，已縮小石油供應過剩狀況，因此支持增產，但伊朗、伊拉克和委內瑞拉則反對提高產量。

《彭博》寫到，若中、印合作抵制OPEC石油，將威脅OPEC在亞洲石油市場的統治地位。

美二疊紀盆地產油量 估10年後超越多數OPEC國

〔財經頻道／綜合報導〕知名英國經濟預測及商業諮詢機構馬基特（IHS Markit）估計，美國德州二疊紀盆地的石油產量，至2023年將增長2倍，達540萬桶，超越除了沙烏地阿拉伯以外的OPEC國。

綜合外電報導，英國經濟預測及商業諮詢機構馬基特13日指出，美國二疊紀盆地的石油產量在過去2年快速增長，估計美國二疊紀盆地的石油產量，在2023年將增至2倍，達到540萬桶，超越除了沙烏地阿拉伯以外的OPEC國。二疊紀盆地石油產量，也將佔2023年的全球石油生產增長量的60%，馬基特預計，屆時西德州原油價格平均將為每桶60美元或更高。

據美國能源情報署（Energy Information Administration），二疊紀盆地5月的石油產量為每日320萬桶，預估6月的產量每日將增加7.8萬桶。

《彭博》報導，中國和印度近日則有意組成聯盟，透過購買美國石油，減少對OPEC國石油的依賴。

真·石油大國

天佑美國

一個美國揮低哂OPEC

準備發撚過豬頭

儲左半個世界既石油 等食哂中東之後就發圍

真係好堅
咁忍得?

btw 油價會唔會升